<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<signos>
    <signo>
        <signoNome>Áries</signoNome>
        <dataInicio>21/03</dataInicio>
        <dataFim>20/04</dataFim>
        <descricao>Áries é o primeiro signo astrológico do zodíaco, associado à constelação de Aries. Seu símbolo é um carneiro...</descricao>
    </signo>
    <signo>
        <signoNome>Aquário</signoNome>
        <dataInicio>21/01</dataInicio>
        <dataFim>18/02</dataFim>
        <descricao>Aquário (♒) é o décimo primeiro signo astrológico do zodíaco, situado entre Capricórnio e Peixes e associado à constelação de Aquarius. Seu símbolo é o aguadeiro. Forma com Gêmeos e Libra a triplicidade dos signos do Ar. É também um dos quatro signos fixos, juntamente com Touro, Leão e Escorpião. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os aquarianos e aquarianas são as pessoas nascidas entre 21 de janeiro e 18 de fevereiro.</descricao>
    </signo>
    <signo>
        <signoNome>Câncer</signoNome>
        <dataInicio>21/06</dataInicio>
        <dataFim>21/07</dataFim>
        <descricao>Câncer (português brasileiro) ou Caranguejo (português europeu) (♋️) é o quarto signo astrológico do zodíaco, situado entre Gêmeos/Gémeos e Leão e associado à constelação de Cancer. Seu símbolo é um caranguejo. Forma com Escorpião e Peixes a triplicidade dos signos da Água. É também um dos quatro cardinais, juntamente com Áries/Carneiro, Libra/Balança e Capricórnio. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os cancerianos são as pessoas nascidas entre 21 de Junho e 22 de Julho. 

</descricao>
    </signo>
    <signo>
        <signoNome>Capricórnio</signoNome>
        <dataInicio>22/12</dataInicio>
        <dataFim>31/12</dataFim>
        <descricao>Capricórnio (♑) é o décimo signo astrológico do zodíaco, situado entre Sagitário e Aquário e associado à constelação de Capricornus. Seu símbolo é uma cabra. Forma com Touro e Virgem a triplicidade dos signos da Terra. É também um dos quatro signos cardinais, juntamente com Áries, Câncer e Libra. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os capricornianos são as pessoas nascidas entre 22 de dezembro e 20 de janeiro. </descricao>
    </signo>

    <signo>
        <signoNome>Capricórnio</signoNome>
        <dataInicio>01/01</dataInicio>
        <dataFim>20/01</dataFim>
        <descricao>Capricórnio (♑) é o décimo signo astrológico do zodíaco, situado entre Sagitário e Aquário e associado à constelação de Capricornus. Seu símbolo é uma cabra. Forma com Touro e Virgem a triplicidade dos signos da Terra. É também um dos quatro signos cardinais, juntamente com Áries, Câncer e Libra. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os capricornianos são as pessoas nascidas entre 22 de dezembro e 20 de janeiro. </descricao>
    </signo>

    <signo>
        <signoNome>Escorpião</signoNome>
        <dataInicio>23/10</dataInicio>
        <dataFim>21/11</dataFim>
        <descricao>Escorpião (♏) é o oitavo signo astrológico do Zodíaco, originário da constelação de Scorpius. Ele mede 210 ° –240 ° de longitude eclíptica. Sob o zodíaco tropical (mais usado na astrologia ocidental), o Sol transita em média entre 23 de outubro e 21 de novembro. Sob o zodíaco sideral (mais comumente usado na astrologia hindu), o Sol está em Escorpião de aproximadamente 16 de novembro a 15 de dezembro. Dependendo do sistema zodíaco usado, um indivíduo nascido sob a influência deste signo pode ser chamado de "escorpião" ou "escorpiano".

Características

    Pontos positivos: profundidade, intensidade, sexo, sensualidade, sedução, transformação, determinação, paixão.
    Pontos negativos: agressividade, vingança, rancor, mistério, autoritarismo, possessividade, ciúme excessivo, desconfiança, melindre.</descricao>
    </signo>
    <signo>
        <signoNome>Gêmeos</signoNome>
        <dataInicio>21/05</dataInicio>
        <dataFim>20/06</dataFim>
        <descricao>Gêmeos (português brasileiro) ou Gémeos (português europeu) (♊), ou ainda Gemini, é o terceiro signo astrológico do zodíaco, situado entre Touro e Câncer/Caranguejo e associado à constelação de Gemini. Seu símbolo são os irmãos gêmeos/gémeos. Forma com Libra/Balança e Aquário a triplicidade dos signos do Ar. É também um dos quatro signos mutáveis, juntamente com Virgem, Sagitário e Peixes. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os geminianos e geminianas são as pessoas nascidas entre 21 de Maio e 20 de Junho. 

Características

    Pontos positivos: comunicação, otimismo, curiosidade, versatilidade, racionalidade, dinamismo, liberdade, diversidade, inteligência, extroversão, dualidade.
    Pontos negativos: instabilidade, superficialidade, indiscrição, desorganização, inquietude, indecisão, mutabilidade, inconstância, insegurança, fofoca, tagarelice, incoerência.</descricao>
    </signo>
    <signo>
        <signoNome>Leão</signoNome>
        <dataInicio>22/07</dataInicio>
        <dataFim>22/08</dataFim>
        <descricao>Leão ou Leo (♌) é o quinto signo astrológico do zodíaco, situado entre Câncer/Caranguejo e Virgem e associado à constelação de Leo. Seu símbolo é um leão. Forma com Áries/Carneiro e Sagitário a triplicidade dos signos do Fogo. É também um dos quatro signos fixos, juntamente com Touro, Escorpião e Aquário. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os leoninos e leoninas são as pessoas nascidas entre 22 de Julho e 22 de Agosto. </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <signoNome>Libra</signoNome>
        <dataInicio>23/09</dataInicio>
        <dataFim>22/10</dataFim>
        <descricao>Libra (português brasileiro) ou Balança (português europeu) (♎) é o sétimo signo astrológico do zodíaco, situado entre Virgem e Escorpião e associado à constelação de Libra. Seu símbolo é uma balança. Forma com Gêmeos/Gémeos e Aquário a triplicidade dos signos do Ar. É também um dos quatro signos cardinais, juntamente com Áries/Carneiro, Câncer/Caranguejo e Capricórnio. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os librianos e librianas são as pessoas nascidas entre 23 de setembro e 22 de outubro.

Libra é o único signo do zodíaco que não é representado por animal ou pessoa.</descricao>
    </signo>
    <signo>
        <signoNome>Peixes</signoNome>
        <dataInicio>19/02</dataInicio>
        <dataFim>20/03</dataFim>
        <descricao>Peixes ou Piscis (♓️) é o décimo segundo, e último signo astrológico do zodíaco, situado entre Aquário e Áries e associado à constelação de Pisces. Seu símbolo são dois peixes. Forma com Câncer e Escorpião a triplicidade dos signos da Água. É também um dos quatro signos mutáveis, juntamente com Gêmeos, Virgem e Sagitário. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os piscianos são as pessoas nascidas entre 19 de Fevereiro e 20 de Março. </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <signoNome>Sagitário</signoNome>
        <dataInicio>22/11</dataInicio>
        <dataFim>21/12</dataFim>
        <descricao>Sagitário (♐) é o nono signo astrológico do zodíaco, situado entre Escorpião e Capricórnio e associado à constelação de Sagittarius. Seu símbolo é o centauro. Forma com Áries e Leão a triplicidade dos signos do Fogo. É também um dos quatro signos mutáveis, juntamente com Gêmeos, Virgem e Peixes. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os sagitarianos e sagitarianas são as pessoas nascidas entre 22 de novembro e 21 de dezembro. </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <signoNome>Touro</signoNome>
        <dataInicio>21/04</dataInicio>
        <dataFim>20/05</dataFim>
        <descricao>Touro ou Tauros (♉) é o segundo signo astrológico do zodíaco, situado entre Áries e Gêmeos e associado à constelação de Taurus. Seu símbolo é um touro. Forma com Virgem e Capricórnio a triplicidade dos signos da Terra. É também um dos quatro signos fixos, juntamente com Leão, Escorpião e Aquário. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os taurinos são as pessoas nascidas entre 21 de abril e 20 de maio. 

Perfil do signo de Touro

De 21 de Abril a 20 de Maio Símbolo: O Touro. Elemento: Terra. Planeta Regente: Vênus. Melhor Compatibilidade: Virgem, Capricórnio. Melhor para Casamento e Parcerias: Escorpião. Cores: Azul, Rosa, Verde. Pontos Fortes: Confiável, paciente, prático, dedicado, responsável, estável. Pontos Fracos: Teimoso, possessivo, intransigente. Amor: Eles são extremamente sensuais e o toque é muito importante para eles. Como parceiros querem pessoas do mesmo meio social, e que sejam capazes de responder ao seu intelecto e o seu desejo de lazer. Forte e sensível, é aquele amigo fiel que sempre tem uma observação realista e sabe cuidar muito bem das pessoas queridas. Carreira e dinheiro: São muito esforçados, e sua teimosia faz com que cheguem às últimas consequências em seus empreendimentos. Sua paciência e determinação acabam sendo de grande ajuda nos negócios. É muito esforçado e essa determinação faz com que consigam, quase sempre, atingir os seus objetivos. Uma qualidade: Estabilidade. Um defeito: Preguiça</descricao>
    </signo>
    <signo>
        <signoNome>Virgem</signoNome>
        <dataInicio>23/08</dataInicio>
        <dataFim>22/09</dataFim>
        <descricao>Virgem ou Virgo (♍) é o sexto signo astrológico do zodíaco, situado entre Leão e Libra e associado à constelação de Virgo. Seu símbolo é uma virgem. Forma com Touro e Capricórnio a triplicidade dos signos da Terra. É também um dos quatro signos mutáveis, juntamente com Gêmeos/Gémeos, Sagitário e Peixes. Com pequenas variações nas datas dependendo do ano, os virginianos e virginianas são as pessoas nascidas entre 23 de agosto e 22 de setembro. </descricao>
    </signo>
</signos>
